有無人DSE放完榜內心空虛寂寞又徬徨

讀咁多年書，個幾月就完成咗DSE
好似打完大佬咁，有啲人刷到SS+，有啲人可能只刷到個D
派成績表嗰陣見到身邊啲同學有啲好開心，但望住自己手上嗰張野........不堪入目
屋企人甚至會比啲說話你聽，不經意地比較，其實真係幾大壓力

我jupas俠陪你度過呢個難關，有啲咩想傾想呻都可以係度分享

若果有巴絲打想排choice都可以去呢條link：

如果想急求回覆：
想傾電話問清楚傾清楚可以打：2777 1112
Whatsapp可以搵：6277 8899

TG可以搵：

CD-ROM 可以入黎 圍爐

我個AC係連仔比絕不虛假

拎20嘅真係唔知揀咩好

幫大家排choice時都發現若果無啲科突別出色, 但拎 18 19 20 呢啲分真係幾尷尬

改完choice啦
大家順唔順利

17雙修on9仔留名

巴打好勇敢
你係拎咗asso / hd offer？

Yahoo 警察民調 大家入去洗爆佢

香港市民，你對警隊有信心嗎？

唔係，本身有asso offer但冇要，一邊讀自資學士gpa tran八大，一邊retake dse入八大，嗰時真係幾辛苦

哇....巴打你最後入唔入到心儀嗰科？個壓力真係好大，同埋兩邊都要付出好多好多，要去平衡同取捨都唔容易，好欣賞巴打你有呢個決心

走後門

最尾入咗jupas排a3嗰科， 雖然唔係最心儀嗰科但都ok， 自資學士cgpa 得2.7一般般，但dse升2分19變21，靠dse分入咗

當時都好多人勸我唔好， 好彩最尾堅持咗雙修， 試過有一日dse同sem2 final撞時間，上晝考完dse下晝衝返學考final，人都癲

其實我就係唔夠決心先揀呢條路，因為驚asso加retake會乜都冇，所以先自資學士(公樹恒)加retake，即使 兩邊死曬都叫有個學位揸手

巴打我今年都試過雙修趕去翻final
朝早6點幾7點 打完u份essay
9點幾去考中文listening
跟住1點幾去考final
再第二日考通識 人都癲

痴L線 一日考兩個試仲要加篇essay， 我就咁一日考dse加final都已經差唔多頂唔順， 依家玩考試三項鐵人咩

巴打最後掂唔掂呀， 讀唔讀到心儀嘅科目?

?

上年都6左啦 我寧願佢比個中史7我

考前抑鬱，考完仲抑鬱

巴打我反而覺得你就係好有決心先咁樣做
若果無決心想升返上去，明知咁大壓力都願意去承受，真係好唔容易
但都好開心你入返UGC，嗰次DSE + FINAL真係打大佬，我諗嗰一日嘅感受你一定好深刻，呢定上咗岸就可以回味下，將來有咩難關都記得你係掂嘅!!

但我基本上無溫過Final 靠上堂記憶
同臨考半個鐘睇notes 所以炒final

今年多左一分 應該有書讀既

巴打我記得排jupas有覆過你
真係好佩服你哋可以咁chur.....其實成個過程真係壓力好大，同埋呢啲辛苦係點同人呻，都係要自己一個人去面對

Hello bro

點解睇唔到你打咗咩

我見到人地咁樣用依個mode 試下
可能句野太短 所以用app睇唔到
用safari 係睇到

19DSEer lm
希望入到A1 呢幾日為咗揀A3煩咗好耐 唔知A3其實好唔好

我失落,因為出黎做野後先發現,讀書唔叻果D反而叻過我

係 exactly

巴打你都分享下你成績係咩, 同埋點排丫

因為工作上有啲事比到呢種感覺比你？
可以分享多啲同我傾下計
推到想呻嘅入嚟圍爐取暖

係呀，返咗新工5日，發現自己學嘢好耐先上手，人地教我check文件，換咗第二個同事教就緊張到咩都唔記得

唉也好明白，初初返工真係會好緊張，好驚比同事唔好嘅感覺，又驚表現得唔好會影響以後係公司嘅發展
係會經歷呢一個階段的，感受過呢一種壓力，慢慢去調節下自己情緒，唔好比自己overload啊，相信你自己入到呢份工，證明老闆都相信你有能力，只係未適應或者太緊張先未發揮到出嚟

support you !

打算靈實果個護理見習生計劃，如果收咗，我就會quit依份工

你係想從事nursing行業？
若果係自己嘅興趣當然可以去試下

Maths 1左報左found dip 頹廢左幾日

係呀，有青航計劃，但以我成績根本唔需要報，我想儲相關工作經驗然後報ou nursing hd

利申：26歲

巴打你其他科嘅分係點？

唔使頹喎，一年後又係一條好漢

都可以若果你目標清晰
出嚟做野開始發現若果你嘅工作並唔係你嘅興趣，真係做得幾吃力，有時雖然條路走遠咗，但可以做返自己想做嘅野種感覺係開心好多，好過每日返工都垂頭喪氣沒精打彩

我都係咁 雙雙收皮

絲打呢家有咩路數？

好驚8月5號no offer

你有冇搵人幫你排Jupas

Lihkg關於排jupas都問過 自己又不停睇數據 仍然係驚到不得了

巴打你排成點？

跟咗你意見 band b就放左lingu 希望有好結果

我覆得太多巴絲打忘記咗係點

Best 6 38 A3 hku AMPB 得20個位 其實夠唔夠穩

巴打我唔肯定佢係咪得20個位，因為我網上只見到Combined figure for programmes 6767 & 6781 & 6860 有289個位，唔知AMPB個別收幾多個

佢上年Best 6 UQ 34，你拎38應該好穩陣

一定得

巴打分享下, 咩解咁空虛

官網寫up to 20 上年收20 今年應該都收足
不過如果入到A1就唔使煩 anyway唔該ching

巴打咁啱既

屌 我另一個人嚟 不過我舊年有同22巴見過

Gbus IBGM 兩個都好危險 gbus要睇interview IBGM個分啱啱好過lowest咋

我真係唔係分身 屌

祝你今次直入a1

Best5 25分
跛英文
好想死

我得一個acc

再申請要手機認證

祝你入到A1
我今年比左錢appeal

佢唔信都冇計

上年入u email咪可以開多個

又appeal

你都係
祝你直入CU

巴打你個分咁靚唔使擔心，今年仲要有新計分方法，你應該都拎住幾粒星星，有優勢

中文speaking 2撚左
4452=4 多少少分可能5呢

喊出嚟

就係開唔到要手機認證 我冇多個電話

我一攞到email嗰下就想開 但係開唔到

渣架開左依個9up
原本果個借左比中學師妹玩

多謝

玩中學c妹

師妹太多男朋友 巧高大 玩唔起
佢都米7幾 我先米8

承ching貴言!

米八

米8 tritake 老人家了

如果碌左入cu 一齊reg day啦

我諗你A2 LLB實得

巴打準備咗咩出路
衰一科主科真係好痛苦.....

但係你a1係hku

我A1都唔可能入到了 實比人pen9我

本身17 依家18 可以點
考前兩星期仲要好多功課同日日present 嗰陣真係好辛苦
嗰科又勁chur 日日返學 仲返成6hr

咁就搞笑
不過我諗CU開心啲既

咁講應該冇得走數嘅
認住巴打你個名先 留名9月見

辛苦你啦絲打，係香港讀書真係好吃力

當年考完DSE以為自己打完大佬，幾個月後就

各位2年後同4年後仲有2個無間揾工地獄等住你， 一唔小心就落多10年地獄。

Hsmc? 靠non-ju喇

巴打呢啲真相遲啲先揭露
最緊要大家先讀到心儀嘅科，再準備畢業後嘅出路

點解大家都淨係講成績/升學嘅嘢
我反而覺得放榜果日，有好多老師關心住大家嘅情況，成班同學係班房緊張咗半個鐘之後，一派咗張成績單就各自趕去唔同地方，連道別都趕唔切
到而家都覺得無論同每一個人熟唔熟都好，可能係成班同學最後一次全班完整係到嘅時間，半個鐘就完咗真係好難接受到

同埋一堆好錫自己嘅老師唔會再有機會成日見面，其實好失落，雖然人生就要接受不斷嘅離離合合

唔好呀，year1 都要開始搞Cv想我垃圾社科第一次 揾intern個時胃痛到。 私人市場10份得1份有得in, 政府1份準備2日就去送頭。

上個 SUMMER 以為自己GPA 有3.5水平好唔錯，入到去in 勁工，成班人最小都有你水平，炒到飛起。 今年返個campus intern +背成年文件先呃到1-2個intern offer.

非專科想生存真係入到U都要搏命。唔係既話，你都係旺角飛招牌車死幾件個派。

【拆局】抗爭陷入死循環

係好快明位置變了各有隊友，莫講中學， 我第一年住hall日日都一齊玩幾個鐘個班。 Quit完hall半年後hi bye.

巴打好明白你感受...收到張成績表，放榜嗰日大家收到成績表之後都各散東西，好似最後一次全級嘅gathering就係短短呢半個鐘，然後大家帶住唔同心情離開，有啲好開心，有啲又好灰機，感覺上未係一個好完滿嘅ending

中學雞好少會諗到咁遠，未grad又點會估到原來之後好難先會再有機會齊齊整整再聚呢
我以前都以為好快會有re-u，點知到而家已經兩年冇見過同班嘅中同，突然發覺真係大個仔了

你上年幾時quit

其實真...所以入到大學嘅巴絲打都要開始計劃下自己之後條路，至少比同你一齊讀書嘅人更早準備，當有機會時你把握得更加好！

sem1尾

係香港生活同落地獄無分別

好撚驚升唔翻上去

我去到6月廿幾先quit
當左jupas啲規矩無到 好驚佢玩鳩我

與其驚不如俾心機讀書

Best5 34134 原本諗住有asso讀 點之衰左maths

巴打跟住嘅時間努力讀上去！聽過有人都係咁樣讀返上去UGC，雖然辛苦又吃力，但仍然有希望同好多可能性

thx 我當年都有問過你意見，你應該唔記得我啦， 最後都諗咗好耐先揀呢條路， 相比起決心更多嘅應該係唔忿氣， 我今年都有朋友 數學1咗 諗住雙修， 決心又好唔忿氣又好， 呢個意念夠大嘅話雙修係可行，要信自己

壓力又唔算頂唔順， 因為其實我冇同屋企人講 ， 只係同佢哋講 retake dse玩下， 同佢哋講會讀自資學士， 然後偷偷地溫dse 更多嘅應該係要成日提自己， 因為我讀緊嘅自資學士， 身邊嘅人都冇意思衝上八大， 輕輕鬆鬆攞個自資學位， 要成日提自己自己目標究竟係咩

當初畀學校老師睇死predict 我得12分， 最後考出嚟19， 差一至兩分， 唔甘心讀asso 好似浪費咗dse嘅努力咁， 最後好似同自己鬥氣咁先揀呢條路

分數都唔低， 高過唔少有asso offer嘅人， 真係好可惜 有冇得通融下， 聽過有朋友 英文四數學1， 然後 英文系asso收咗

有冇考慮過retake?fd 都唔平

聽到你咁講我都好開心
咁又係，因為唔少人入咗自資學士都滿足，咁當然要睇返佢哋自己本身嘅目標，若果你考到19分其實真係差嗰1-2分已經有個UGC offer，唔搏一搏真係有排後悔，正正係因為鬥氣先考返入UGC

我唔敢肯定有無得通融，居民巴有無打過去/walk-in問過，以前的確聽過有類似嘅case，但似終無明文寫出黎所以只好親身去問？

我有朋友 今年dse， 都係考五科數學1咗， 其他科低你少少， 佢一早攞咗 hkcc嘅conditional offer， 雖然佢唔夠conditional offer個分， 但放榜嗰日即刻走去hkcc度問， 啲職員都話收分會有調整， 仲有機會會收，8月前check下email之類， 當然可能純粹想打發佢走， 但起碼 機會不是零

英文有四，你個分應該係高過阿蘇唔少人， 唔好放棄試下親身問下?

當年你冇直接否決我雙修諗法， 幫咗好多已經

有唔少人都係讀ASSO然後再retake dse，好多都咁樣就升返上去，最緊要目標清晰

其實都有考慮過，但係怕自修會搞到個人懶左加上都係因為自己懶先考得唔係幾好，但fd都真係幾晒錢，一年四萬幾，仲要唔知有冇得資助最多諗埋聽日唔清楚asso有冇得combine cert

我相信應該有? 等樓主解答

特別係數學， 我相信有心嘅話 ，一升二絕對唔係問題

正常都可以combine cert的
錢方面你可以睇下政府grant loan 呢啲幫唔幫到
若果數學1咗, 其實你考多1分返黎都可以升到ASSO了, 自修的確係好大壓力, 好似自己一個人去奮鬥咁, 但你要知道將來人生嘅道路都要由你自己行出嚟, 我相信你有能力做得到！
同你一齊聽呢首歌！艱苦都也不可以馬虎～

15分係hkcc來講都算低

唉過來人， 我仲要雙修 ，真係retake嘅話都唔使畀自己咁大壓力， 除非屋企等你開飯， 最多同自己講 冇多一年啫，人生流流長唔算得係乜， 但講係咁講，如果放榜見到自己冇升分，我唔知我會做啲乜嘢出嚟， 真係真係唔好受

但講真我覺得數學一升2真係唔難， 同其他科相比算係好易操上去， 我相信每日操一個鐘 都一定到， 倒不如諗下多咗空嘅一年時間， 每日除咗操數嗰一個鐘， 淨返嘅23小時都係暑假， 諗下有咩一直想做嘅嘢未做，咩想學嘅嘢未學，爽到

咪雙修
大把非三大文社BBA 行後門遠易RETAKE。

過來人 一定係asso
身邊asso fd輕鬆上返ust/city bba
自己hsmc只係tran到bu tran到既人只係會tran到city/bu/poly 仲要難tran

唔該巴打

同埋恒管學習氣氛好差 好易搞到個人冇動力tran
入asso上u真係好易 唔洗灰心

我prof收左我之後同我傾過計 都有講開其實唔太prefer收自資

唔該兩位巴打 咁睇黎往後兩年都係喺cc過
Thank you

唔好聽老師講
佢只係為左做好學校升u率條數only
你排完之後 你會變左nobody

同埋有冇人知found dip gpa幾多先上到翻asso...

考得不知所謂 只可以敗走

sad but Türe.

Jupas 拎低分個啲預咗架啦

好睇巴打心態了，若果係aim入ASSO先再駁上去UGC
咁的確可以考慮retake升數學1分，若果可以嘅出去返份馬會part time又好咩都好，賺啲錢去補習，至少有個學習氣氛去推動下自己，每日都要抽啲時間去温下操paper

可能第一年已經夠GPA拎到面試升返上去呢

雖然無實際數字，但聽返黎大部份人都升得到，當然啲野至少要做齊交齊

唉 如果入唔到a1a2入咗a3都唔知點好日日都諗jupas放榜 好大壓力

考成點啊？準備咗咩出路？

絲打A3擺咗咩？
仲有成半個月要等

bu science

絲打唔使氣餒，雖然我都知我點講都只係紙上談兵，不過我以過來人經驗分享，即使入咗一科你未必最想入嘅，你可以了解下Tran U / 同一間U轉科呢啲安排，難度係高，但我的確見過有同學係成功。

同埋要準備下之後嘅出路，你讀嗰科未必係做返嗰個行業，呢個時候你要有幾手準備，一方面係自己讀嗰科，一方面係你想去explore嘅行業，例如有同學讀社科但畢業嘅時候先去send一堆CV去banking，其實唔容易有interview嘅機會，幾手準備意思就係比自己有條後路，讀書嘅時候爭取一啲experiences係令你唔使局限於某一個industry / field

加油絲打

atuhk？

係啦唔該晒

bu幼教 2.3 唉

咩係hsmc？

計番自己D分發現差LQ少少
又唔知自己有冇機會入
每晚係咁睇連登D人嘅細
睇到失眠